[高質好文轉貼]月入6萬好巴閉？ 少年你太年輕了

自從統計處出了最新的數字 ，有不少平台都把那些數字用不同方式的手法大事宣揚一個訊息：香港貧富懸殊非常嚴重。

今天我看見有幾個Analysts午飯時間圍在其中一張枱熱烈討論一篇有關個人及整體家庭收入排名的報道：「全港1成家庭年收入過百萬 你的人工全港排第幾？」他們的談話內容大致是飄飄然地覺得他們一畢業已經是香港的最高7%收入群，然後又覺得他們可以在三五七年之間飛黃騰達。

目中無人。錯重點。那一刻我只能苦笑。

「銀行幾時請埋啲咁幼稚嘅analysts?」

當然，他們想什麼，第一不關我的事；第二如果在投資銀行工作教了我一樣知識的話，最重要的一定就是不要開罪別人，內部的和外部的也一樣– 別以為他比你年青好幾年你就可以欺負，難保幾年之後他是你的上司。所以我當然沒有去刺穿他們幻想的泡沫，畢竟還需要像我當年這樣的新血為人工而拚命。

簡單來說，他們在幻想眼前一百個人之中他們已經是最高收入的七個人。但這個統計只是包括現時全港逾341.9萬名打工仔，換句話說，全港有多於一半的人不是打工仔。而打工並納稅的人大多不是真的有錢人，而是每天也要為五斗米折腰的普通人。全香港這麼多高收入人士，你真的覺得自己月入高於六萬元已經是全香港最cream of the crop的廿四萬人？

輕輕一數，全港的醫院和私家醫生，中上環的律師，一大班高級公務員及官員，賣保險理財產品年薪過百萬什麼roundtable的才俊，還有這麼多不同銀行和專業人仕公司每一層樓也一定有一半月入多於六萬– 我真的很懷疑這廿四萬數字的真確性。

全香港不被納入稅制的四百多萬人，生活困苦的當然不少。但當中其實真的有很多已經上岸。香港沒有capital gain tax，有很多人股票債券收息物業收租月入百萬也不被計算在內。高手在民間，不少大我只幾年的師兄師姐早年炒樓炒股票炒的士牌達至所謂的財務自由的大有人在，根本沒有月入和薪俸稅可交。甚至那些上一代賣quota的廠商富二三四代根本從頭到尾沒有被納入過稅制之內– 不需要private banker教也知道可以不用出糧然後把洗費全都book左公司𥚃就可以。

平日放假如果留港消費的話你就會發現周末很多人排隊的食肆其實平日有很多人排隊！不需要工作但高消費能力的一群其實可能是香港的大多數。我們這些用時間換取月薪的人已經非常悲哀，他們還因為比別人多那一點點月薪就自我感覺良好…我只能引用江總的名言：「too simple, sometimes naïve！」

很多大概會説，不是每一個人也含著金鎖匙出世，這個我當然明白，因為小弟也不是。起跑線$60,000當然可觀，但值博率已經越來越低。但我在很早之前的文章已經提過，年代已經不一樣，為投資銀行賣命的ROI變得不值一曬；前途也非常有限，計起NPV比只幾年以前已經低了很多：2010畢業當年SFC新開MT出價$17,000，商業銀行的MT收$20,000；反觀2016年HKMA開MT出$40,000，我一些中大學mentee跟我分享說商業銀行MT也提價至平均$30,000；但同期大投行的Analyst起薪點依然停留於大概$60,000，花紅、補貼及福利更有減無增。競爭和工作量越來越大，學到的和支援卻越來越少。

慶幸自己的幸運還可以，但因為這一個收入而沾沾自喜未免太可笑。還有，重點應該放在如何提高全港的入息中位數，改變普遍香港人的生活環境；而不是在J自己比人高一點點的月薪。你極其量只是賣時間賣得比較貴的蟻民。如果當年帶我入行的前輩還在的話，他也許會循循善誘地教導這些新血並且並重複他當年勸教我的至理名言：「Hayden, if you wanna survive, always remember– you are just a piece of shit until you get your ass out of here.」

福布斯排行榜也不會計月薪而是net worth。真正的有錢人收$1月薪就已經足夠。

致串串貢的人
致串串貢的人

SJ 結語
大家都同意，中環式「醒目仔」有時都幾難頂。 賺幾萬蚊人工已經牙眨眨，覺得自己係人中之龍，其實只係井底之蛙。

記住：

1. 搵幾多錢都唔好咁串

2. 真正搵大錢果批，從來都係賺Capital Gains或股息而非一份人工。

大家都係省返淡氣暖肚，好好努力吧！

啱呀

推

睇成高登好文

Totally agree

SJ啲文真係幾正

夠唒料恥笑我呢d 奴隸啦

篇文串搵6萬以上既人，太高層次，我睇完都無共鳴。
我連6萬一個月都搵唔到，連串串貢既井蛙都不如。

井底蛙都無得做

我都冇60k一個月，但都認同呢樣野
我唔係揾食科出身，當年畢業幾年就衝到上30k﹐曾經都覺得自己做得好好，但而家睇返，on9

仲搵緊14K 連串既資格都冇

屌⋯⋯講得好撚岩。上兩三年我都搵12萬一個月。
不過成日洗突儲得唔多。淨係夠比首期買左層樓仲要供。又要養車。又大洗。又有頭家。

都幾後悔出趁糧唔儲埋佢限定自己每月只可以用三萬。

利申：已移民去全世界第二貴樓價城市，都仲未能財務自由。

工程撚表示人工高左即係交足多稅ld稅
都係儲唔到首期

Lm

呢篇文既作者,應該搵緊廿萬以上咁樣
好葡萄
太高層次,6皮都要比佢恥笑

講真,6皮起薪,已經比人行前幾萬步

有咁既錢,自然有更快更多機會得到佢所講既capital gain

到時佢搵到10皮,同一時間供3層樓同人工黎頂都仲好輕鬆

佢睇野都係表面,你點知人地冇capital gain, 而且有資產同番工係兩回事

一路番拿份保障,資產仍然賺另一份有咩咁奇

12萬

好似睇緊第二個星球既文咁...太遙遠

你睇, 又有人自爆拎優越感啦

篇文章既作者 到底明唔明點解 d 人要不斷提自己收入幾多幾多架 ?

係因為想拎優越感咋。 佢地賺咁多錢, 點會唔會天外有天既道理呀 ?

但佢地亦知道自己比上不足 比下大撚把餘

why not 寸下低下階層, why not 拎下佢地自覺得應份有既優越感 ?

仲有人話篇文係好文章 真係笑而不語

你睇, 又有人自爆拎優越感啦

篇文章既作者 到底明唔明點解 d 人要不斷提自己收入幾多幾多架 ?

係因為想拎優越感咋。 佢地賺咁多錢, 點會唔明「天外有天」既道理呀 ?

但佢地亦知道自己 「比上不足 比下大撚把餘 」既道理

why not 寸下低下階層, 拎下佢地自覺得應份有既優越感 ?

仲有人話篇文係好文章 真係笑而不語

依篇文就好似封神榜入邊八重天啲神仙笑尻三重天嘅神仙

然後不屑一顧喺地上生活嘅賤民

做井底蛙既資格都無

Agger